經理級入 聽日做appraisal

話說上年10月條team 個senior officer辭左職
佢個位就懸空左，HR 用佢個POST 請左個人番黎但一入職就去左第二條TEAM
而我就繼續做住SO 果啲野同自己野

去到今年一月，正式出email 話我係acting 呢個位
聽日做appraisal，應該點引導老闆正式升我
大大話話都頂左半年

Acting有冇加人工？冇就反佢枱

你覺得自己好重要咪搵定下家先
有offer係手先有得bargain

話你acting呢個位 但係你個post未變 繼續暫代？
定人工冇加

直接包裝下講出嚟就得
你唔提佢會當無左件事

撒亞人生於這個地方 稱呼叫悟空（稱呼叫悟空）
無論力氣步法 身手彷彿一片疾風
有條龍叱吒半個夜空 可幫你成功
能令萬世達世達到心意去造夢
天是否知道壞人要利用
來到地球爆地球
唯有神龍有神龍轉吉凶
細蚊伯爺公 為了正義力保七粒珠更勇
七粒一起會溝通
有奸也有忠 若要勝利定必身心都會痛
仍然望世界到處會大同
撒亞人生於這個地方 稱呼叫悟空（稱呼叫悟空）
無論力氣步法 身手彷彿一片疾風
有條龍叱吒半個夜空 可幫你成功
能令萬世達世達到心意去造夢
天是否知道壞人要利用
來到地球爆地球
唯有神龍有神龍轉吉凶
細蚊伯爺公 為了正義力保七粒珠更勇
七粒一起會溝通
有奸也有忠 若要勝利定必身心都會痛
仍然望世界到處會大同
細蚊伯爺公 為了正義力保七粒珠更勇
七粒一起會溝通
有奸也有忠 若要勝利定必身心都會痛
仍然望世界到處會大同

有空位又有hr support咁正
用呢兩個理由直接問可唔可以promote你去呢個位囉

就算佢唔肯都知衰咩先啦，唔啱就早d知早d打算

單刀直入同佢講：你鹵味你識做啦

老闆係上司定真係老闆?

keyword: 刀

打定封信

幾年前試過類似既事，我有暗示過，冇反應。

隔左三幾個月到appraisal 攤出黎問，果時老細繼續拖字訣，就知佢雞緊我

再過幾個月轉工，頭也不回

所以直接問啦，呢個老細幫唔幫你呢下就睇得出

緊係無啦 ching

照直講，理直氣壯怕乜

HR 個system 有title 同 出salary title
title 轉左 但 salary title 無轉
愈打愈想喊

我mention 個老闆係我 上司個上司
其實都算大公司 上司個上司個上司 = GM

直接問，俾佢知你在乎。
問佢acting 咗咁耐，自己有冇改善空間，幾時有機會坐正，因為做 acting 感覺唔好。

我上司有幫我反映過
但上司個上司好似當睇唔到咁
當初無正式升我 係因為我年紀太細同入職時間太短 當時大約入左職8個月

咁唔得啦 有個職位名冇意思
請人都係睇你上一份人工幾多再講價
試下傾返 唔加錢既咪搵住工等過檔

呢啲時勢
我都想大大力拍枱

個HR 唔係SUPPORT 我
只係因為其他TEAM 有人事問題
搵左新請果個人去其他TEAM

我只係拎去sip 位

飯都無心情食
啲老屎忽話有工番就算啦 仲諗升職
我只係拎番應有嘅野

其實升人係好麻煩既事,好多手續,唔係即興話升就升。個個部門都想升自己人,你老闆要同其他部門主管鬥sale,佢贏左你先有得升。
所以唔好push咁hard,問下佢你喺公司有咩career path就知咩料

8個月真係好難升你

隔咁耐先send email 話acting
即係無心升你啦

不要自作多情

人工幾錢左右

咁咪同我講,我唔想acting
麻煩變返我原本個title

依加26 act 緊個位大約35

點解你覺得自己勝任嗰個位

一個經理得35k?

我對呢個行業有興趣
而轉左個title 涉獵嘅知識更專
男人想向上爬唔岩咩

SO 呀 ching
仲心急過我

你同佢講

如果你覺得我唔得的就唔該你俾我做番主任的事,

你唔想act so逗officer的人工

直接問，唔問佢就以為你滿足現狀
利申：奶過嘢，照走，新工加22%

Adv
1. 有相關嘅backgroud同人脈
2. 已經complete 到個位主要嘅duties (80%)

Disadv
1. Job knowledge 相對較少 因為太專
2. 同行嘅 SO 一般都要6-8年經驗，而我得4年多啲

介唔介意講邊行

一講就好易自爆

係要講出聲

屌你老母 垃圾公司

正常 6-8年先so 咁耐？
樓主邊行？

叫你ACT又唔加人工就知唔係想升你
係恰你

SO / AM 35k 左右
算係物流嘅

係間公司都係一年左右
做多年都係咁 就轉工

咁即係隨時你會開多年善堂咁幫佢act多年wo.....

呢個時勢 都唔知走去邊
同埋我幾鍾意依間公司

你係condom黎咋

呢D職場成日發生，我最近都有差唔多經歷，因為返工打呢段野，有D 1999，唔明可以問，如果TLDR就直接跳到最後既結論

我個位title senior (non-M grade)，條team其中一個AM半年前走，我同個AM唔算直屬關係，我同佢都係direct report比一個SM，果陣我問過個SM佢D野handover比邊個 (因為條team restructure，個AM部分JD轉左去另一條team)，我好記得個SM同我講話佢會take左先，咁我就冇理 (果陣同SM個關係唔錯，所以我都信任佢)

之後個AM走左，之後佢D野完全冇人理，個SM都冇理，同個AM work開既parties走過黎搵我幫手，另一條team又好似未開始接手 (完全冇handover schedule)，咁D野屎淋尿瀨咁我就幫手做住先 (都係邊做邊學)，足足做左兩個月先開始handover比另一條team (最後個AM淨底既JD我take埋)，我其實就冇問題既，明買明賣，我後生同你搏，你之後appreciate 升返我，我完全fine

咁呢半年個AM既JD我上晒手，連同埋我自己原本既野，同埋係呢半年中間加左唔少野比我handle，我都一一做晒。我對自己其實都要求好高，呢半年中間加加埋埋做過D野雖然唔叫完美，但一定係above average，所以好自然就會諗有得升。我3月頭見仲未做appraisal (跟financial year)，咁我就問個SM幾時會做，佢話會安排。之後等撚到3月尾 (一兩個星期前) 先做，中間果段時間等到我唔耐煩經常黑鳩個SM面，因為中間段時間完全feel唔到佢地想升我 (中間仲話今年冇salary review)

做appraisal果陣我劈頭就講到明我想升，之後講講下SM講其實我呢個senior位係AM黎 (我轉黎呢度前係AM黎，轉果陣貪senior位但人工高)，要升就係升M，但宜家我未係時候升M呢D廢話，最後講完一輪我request佢地幫我re-title去AM (唔加人工)，既然個SM話我呢個位等如AM，SM話會同HR搞，到宜家仲未搞到

其實之後開過一次大會，之前我都諗宜家生意唔好，可能佢地freeze 左promotion，點知開大會果陣升撚左成村人，嬲撚到我仆街

結論
1. 其實你可以趁呢個機會睇埋自己D老細s 係人係鬼，再諗下你值唔值得留係呢間公司
2. 一定唔好expect有人幫你fight野 (就算同老細幾FD都好)，一定係自己幫自己fight，唔好比自己後悔
3. 當然你可以搵定其他工先，到時你傾唔掂數都有後路
4. 可能有人會覺得淨係升/re-title唔加人工，不如唔好升，我會講尤其係呢D時勢一定拎左先，到時搵工interview見你咁既時勢都升到職就知你有D料
5. 呢D好睇你需要份工多D定份工需要你多D，好似我個case咁，我宜家其實係咩緊2個人既JD，我有bargaining power先有本錢咁同上司fight

知道既人勿相認

樓豬依家幾錢人工？

巴打你好慘
但我agree加人工升職呢d位真係睇得出你老細係人定係鬼

即刻加多10000蚊先講啦

冇你=死
講完

Option1
你呢個情況用軟功好d 講比佢聽你想升 話workload大左好多 但覺得同salary唔成正比 對你有d唔公平 當呻下咁 就算result係點 最緊要唔好得罪老闆先 行頭細關係好緊要
如果經濟差 咪升title先 之後再salary adjustment 你同老闆講sm話幫你轉title 但搞左好耐 又無official confirm 你有d擔心囉 老闆真係想升你自然會出email做野啦

Option2
出面有offer(穩陣果隻)
你重複做上面既野 但一定要升title同加salary
唔係就resign等佢留你 就係咁簡單

你o grade 26都幾高 咩公司咁筍

26

起埋我底
果次之後我修心養性，依家同居埋

Btw 低調

巴打 我同你情況其實差唔多
只係我依加完全轉左個title 但人工無郁過
我都認同 有位就sip 左上去先 我appraisal 有直接問過 act 到幾
個Head 話6月會internal review, 到時再飛鳩我就直接問
究竟係我能力問題定係公司財政有問題
究竟係我department 覺得我能力唔夠 定係HR 覺得我年資唔夠
預撚左反面

物流都咁高人工

specialist 算唔算係 officer grade
勿留業啲friend 差唔多呢個價 做左差唔多5年啦巴打

其實u grade 做物流 人工真係唔差
我啲同事大我一兩年都30k 上

介唔介意講做物流邊範? shipping? procurement? supply chain? 定in house logistics?

我舊同事係in house 嘅 warehouse
但要shift around 33k

以我認知
入呢一行嘅後生仔會分兩批 [有學歷同無學歷]
時間耐左 無學歷果批會停留左係入單打單 重覆性嘅operation 位置，不過有啲都好叻好聰明 係佢地身上學到好多野
有學歷果批就會去左 back office admin compliance 呢啲位，但好多都頂唔順 兩三年後就轉左行
呢個行業 斷層斷得好嚴重 我依加啲同事全部都做得我老豆 三四年內就退休

儲多啲經驗，慢慢搵定工
搵得黎都半年過去，而家又唔多openings

big4 vs 物流 有得揀你會點揀? 今年FG想問意見

睇你鍾唔鍾意會計
我無相關經驗 但舊同學考左牌 好似已經40-50k 追唔到
物流行業起碼要捱10-15年 又會比人睇唔起
有得揀緊係做個專業人士

笑笑口咁直接表達，過兩個星期就會見真章，冇動作就做住搵工

搵工 做後路
見佢果陣
笑笑口 話你唔加人工
姐係迫我用呢個title 搵工姐
依家出面大約咩價 你知啦
有時d野要直
比野你做就快快手
幫你加人工就推左走右
叫佢直接比個答案

差唔多排到隊
千萬唔好打草驚蛇
因為始終聽日對話係好即時，好睇你自己執生個反應
都好難話早啲話俾你知點樣可以入去一定係傾到
而且又唔知你個老闆係咩性格

其實你個位好被動
但我諗你入去要表達到 呢半年其實你係做緊 extra
其實係辛苦嘅，但唔介意。
可以講多少少你handle 到自己個位又要handle 呢個位嘅困難，不過 自己最後又可以克服嘅地方

希望幫到你

Forwarder?

其實已經見完
普通咁傾下計 問我習唔習慣 需要唔要幫手咁
最後問我有冇咩問題
我直接問 我個acting period 係幾耐
個head 話 6月中internal review 一次
其實我呀姐係想直表同HR review 我個performance
但個head 話 internal review 左先

最後呀姐單獨同我講6月個機會都好微
我哦完就番位繼續做位

其實我份人安份守己 當初個位空左 我有apply
你唔升我咪算 用個位請左人番黎又放去第二team
個吉位就我硬食
無問題 咁你都要比番呢個人工我架
呢一代唔厄唔偷 就一世比人恰一世捱騾仔
屌你老母 我唔係要養家 我唔係要儲錢 我唔係想同女朋友結婚
我一張permit 張落你塊面呀 屌

btw 多謝巴打你嘅意見

我都係咁諗 但人工無變
轉工叫價都唔高

唔係啦巴打

btw 尋日睇左最新一季 Digimon
感動到想喊 小朋友簡簡單單幾開心

呢個時勢 就唔好搞咁多野啦
安安分分 捱幾個月再諗啦

借借位 希望買左租鋪口罩既小心啲

係其他post見到 有巴打貼左呢啲圖
和你宵租鋪又搞左個口罩團啊～

點都好 希望大家小心啲

不如諗下有咩方法可以叫高啲

好衰
不過今年經濟差
好多公司 本身諗住升嗰啲都hold 住
Pending 曬 未必真係關個人能力事

旦啲公司未必想講

我諗你依段時間都keep住搵工先，同埋準備定你acting嗰陣嘅JD，Interview盡量吹多啲，令人哋覺得而家係時勢問題先唔俾你升

如果可以嘅咪笑住口面咁繼續相處，如果覺得唔gur嘅，Keep住西口西面，我保證冇乜人夠膽過嚟搵你做嘢

Thanks 巴打

我同你唔同行，但都一樣有同類經歷。
幾年前本來一份project預3個人做，點知公司空降左一個M同我做一齊做，咁我做做下做到救命，同gm 講，屌你老母，話原本個budget 爆左，因為M食左2個officer既價，所以唔會再落人。

屌佢老母未算衰，隔離team有人走，又叫我頂埋先，之後幾個月係咁話請唔到人，叫我繼續跟。

之後我搵到工，即走。
個GM仲夠膽係咁留我，話我係到跟佢，未來如何一片光明，又講到出面個市又點差，d細公司又世途險惡，專又扼我呢d毛都未生齊既人去做，但講到升職加人工就話要得公司formal 既review先，話保證我一定升（但要等半年）。

而家過左幾年，人工差唔多升左double，驀然回首，如果我當初唔敢出去試，我可能仲on99緊。

巴打，升職加人工真係靠自己，共勉之。

坦白講，你唔好預有得升，有時唔係能力問題而係上司覺得你夾唔夾佢期望，所以好多時有堆無料但又高級既人就係咁，想人工高真係要轉工，兩三年走一轉，如果你公司真係好，一段時後再返去做囉，最緊要好來好去

每次轉工個前老闆都會話 deserve better
我自己睇番 都覺得轉得好肉酸
基本同期grad 果啲都30k-35k 得自己仲係度fing fing 下

我好記得第一份工辭職果時
個SM 同我講 記住呢間公司個大門永遠會為你而開
佢地都對我好好

我都有比個限期自己
我對自己有要求 唔會係度鳩等
多謝巴打 加油

呢一期 係最忙果期
百年一遇武肺 多野做到仆街
我開會睇下有咩工岩 cv 係interview SO 果時已經執左
只係等一個機會

估唔到咁多正皮
資本主義下 比打壓嘅正正係我地呢啲小市民
黎緊仲要放三個星期No pay

呢個我都想問, 其實會唔會有template解說話肯幫同事, 勤力上進之類...因為要自己作文解釋...

acting 你當係試用期
通常 acting 最遲一年內都會坐正
唔會超過下一年嘅加薪期
唔升你因為做得唔好, 應該無高層保你

appraisal 只係一個叫做有科學、有根據嘅計 bonus / salary 系統
除非兩個人完全一樣, 否則升人/炒人時無乜實際參考價值,
我見過二揀一炒人, 係炒 A Grade 嘅員工, 保留一個 C Grade

樓主應該大公司
你升唔升到職其實HR 唔會知你個人係點
真正可以幫你FIGHT 嘅人係你D 老細
HR 角度一定係冇BUDGET 冇HEADCOUNT
重點係你D 老細有冇牙力同HR 爭取個BUDGET HEADCOUNT
所以得你直屬老細歡心係好撚重要
你老細鍾意你欣賞你就會同HR 爭取留你
所以 擦老細鞋啦

直接問

可唔可以講多啲最後個例子？
係咪關人緣事？定擦鞋？
定on9地cut走人工高果位

Wow浪子回頭，想問你有無同你女友提過件事

咁慘😨😨😨😨

兩個都係男人, 會計部
A Grade 人工會高啲, 因為加人工跟 appraisal, 但相差好少
幾百至千幾嘅分別, cut cost 應唔會考慮咁細嘅 different
A Grade 嘅比較斯文、文靜, appraisal 評 A Grade, 工作表現自然好好
C Grade 嘅比較陽光、開朗, 間中遲到, 工作有甩漏, 所以評為 C, 一般
而點解揀留 C ? 同請人一樣, 係由直屬上司最終決定,
請人都唔一定睇 GPA, 同一間 U, GPA 2.7 都可擊敗 GPA 3.7 嘅人